\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\input{blatt.tex}

%\renewcommand{\ifdraft}{\true}

\begin{document}
\head{}{}{}
 
\begin{task}[Lösung der Differenzialgleichung für Wärmeleitung]{}

Wir betrachten einen Stab der Länge $l$, mathematisch also das eindimensionale Gebiet $\Omega=(0:l)$. Der Stab habe eine konstante Wärmeleitfähigkeit $k$ und werde mit einer konstanten Wärmequelldichte $q_Q$ geheizt. Es ist also $q_Q>0$.
 
\begin{enumerate}
  \item 
   Berechnen Sie für diesen Stab aus der Differenzialgleichung für Wärmeleitung
   $$
   -k \frac{d^2u}{dx^2}(x) = q_Q
   $$
   die Temperaturverteilung $u(x)$ für den stationärer Fall.
   \item 
   Zeigen Sie, dass sich die Temperaturverteilung im stationären Fall durch
   \begin{equation}\label{eq:tempdistribution}
   u(x)=-\frac{q_Q}{2k} \cdot x^2 + \frac{du}{dx}(0) \cdot x + u(0)
   \end{equation}
   ausdrücken lässt.
   \item
   Geben Sie an, welche Ausdrücke in dieser Gleichung Materialparameter und welche Ausdrücke Randbedingungen (welche Art von Randbedingungen?) sind.
   \item
   Betrachten Sie nun ein Experiment, in dem beide Randbedingungen Dirichlet-Randbedingungen sind, in dem also die Temperatur an den Endes des Stabes durch $u(0)$ und $u(l)$ vorgegeben ist. Bringen Sie Gleichung (\ref{eq:tempdistribution}) in eine Form, in der nur diese beiden Randbedingungen auftauchen.
   \item
   Durch die Heizung des Stabes ist es möglich, dass das Temperaturmaximum des Stabes nicht an den Stabenden sondern dazwischen angenommen wird. Zeigen Sie, dass ein Temperaturmaxiumum zwischen den Stabenden nur unter der Bedingung
   $$
   \left|u(l)-u(0)\right|<\frac{q_Ql^2}{2k}
   $$
    auftreten kann. Was bedeutet das physikalisch?
\end{enumerate}
\end{task}


\end{document}
